Q1. How do you comment code in Python? What are the different types of comments?
Ans:-Comments in Python are identified with a hash symbol, #, 
there are three types of commnets in puython
single-line, multi-line, and docstring comments.

Q2. What are variables in Python? How do you declare and assign values to variables?
Ans:- A Python variable is a symbolic name that is a reference or pointer to an object.
example:- a=6 where a is varaiable name and 6 is value

Q3. How do you convert one data type to another in Python?
Ans:- conversion of one data type to another data types is known as typecasting
we can convert one data types to another data types in following way.
a=6
print(type(a))
b=str(a)
print(type(b))

<class 'int'>
<class 'str'>

Q4. How do you write and execute a Python script from the command line?
Ans:- To write and execute a Python script from the command line, we can follow these steps:
1.Open a text editor and create a new file. Save it with a .py extension
2. we will Write Python code inside the file. and save the file after writing our code
3.Open a command prompt or terminal window.Navigate to the directory where our Python script is located using the cd command.
4 followed by the name of your script file. we will run the program

cd Documents
python script.py
python3 script.py

Q5. Given a list my_list = [1, 2, 3, 4, 5], write the code to slice the list and obtain the sub-list [2, 3].
Ans:-
my_list = [1, 2, 3, 4, 5]
print(my_list[1:3:1])

Q6. What is a complex number in mathematics, and how is it represented in Python?
Ans:- 
In mathematics, a complex number is a number that can be expressed in the form "a + bi", where "a" and "b" are real numbers, and "i" represents the imaginary unit. 
in pyhton we are represting the a+bj  whare a is real and bj is imginary example 3+6j

Q7. What is the correct way to declare a variable named age and assign the value 25 to it?

age=int(input("enter your age ")
print("age=",age)

output

enter your age  25
age=25

Q8. Declare a variable named price and assign the value 9.99 to it. What data type does this variable
belong to?
ans:-
price=eval(input("enter your price "))
print("price=", price)
print(type(price))
.....o/p.....
enter your price 9.99
price= 9.99
<class 'float'>

Q9. Create a variable named name and assign your full name to it as a string. How would you print the
value of this variable?

ans:-
name=input("enter your full name ")
print("my full name is",name)
print(type(name))
.....o/p......

enter your full name Rajesh Prasad
my full name is Rajesh Prasad
<class 'str'>

Q10. Given the string "Hello, World!", extract the substring "World".
ans:-
s=input("enter the string ")
print(s[6:])

........o/p.......
enter the string hello world
world

Q11. Create a variable named "is_student" and assign it a boolean value indicating whether you are
currently a student or not.

is_student